新空管子系統記憶體僅4GB 設計低智易死機

前特首曾蔭權爵士任內構思及獲批逾15億港元購置的新空管系統疑「設計低智」，系統一個子系統「電子紙條系統」當伺服器記憶體用量逾2.5GB時容易發生故障。有專家分析指，記憶體不足可能涉及早年承辦商設計系統時，未有採用屬於主流技術的64位元格式編寫「電子紙條系統」程式，反而採用「較落後」的32位元格式，令其應用記憶體上限僅為4GB，導致系統容易「死機」，結果現時需要人手清理程序。

日前有消息指，民航處發出指引要求工程人員監察新空管系統內一個子系統－－「電子紙條系統」伺服器記憶體用量，若超過2.5GB可能導致該系統故障，需重啟伺服器，本月2日凌晨就發生過一次相關故障。民航處回應時亦承認相關故障，又指有「定期維護程序」密切監察各個子系統。

熟悉新空管系統的機場發展關注網絡發言人巫堃泰表示，據前線空管人員透露，涉及處理香港航班升降過程的「電子紙條系統」，一套負責處理航班於停機坪上的調度，另一套則負責處理空中交通，兩套系統需要連接互傳數據，但在新空管系統啟用前，兩套系統並未進行過多於24小時日常運作模擬測試，導致遲遲才發現負責處理空中交通的電子紙條系統面對記憶體不足問題，一旦接受大量數據便容易「死機」。

巫堃泰指，電子紙條系統經常記憶體不足可能涉及設計出錯，不排除民航處於2009年招標新空管系統時，承辦商以32位元格式來編寫程式，導致最高只能應用4GB記憶體，「就算記憶體加到64GB，系統都只能用4GB。」若該設計屬實，新空管系統的早期設計便十分荒謬，因為32位元格式屬於「視窗XP」年代技術，而新空管系統招標當年，64位元格式已屬主流，技術先進且能應用更多記憶體。

要解決電子紙條系統記憶體不足問題，他認為「治標」是使用軟件監察系統記憶體用量，並自動釋放閒置記憶體；「治本」方法可能需重新以64位元格式編寫系統，但需時甚久。

電子紙條系統(左邊)可能應用較落後程式導致記憶體不足。(資料圖片)

電子垃圾

32bit

就算招標個陣要求用最先進既野，到裝好個陣已經變上一代科技，依家竟然係一開始設計就用上上上上一代科技

咁係連4gb都無喎

真係低智

黑盒點同空管呀？
4GB拍片仲ok
4GB唔好話每日幾萬格機嘅空管丫
我電腦用chrome上個網都食你4GB啦

你拎chrome比

唔係話jvm嚟咋咩

係
32 bit JVM

無用linux做development

4GB 其實都幾多，人地主要 load 文字，又唔係攞嚟打機

渣ga
iphone 1GB都夠啦

OS kernel 都用 4-8GB啦。。

史丹利做主管？

4GB ram已經好足夠？

人地想講4gb上網都唔夠用
唔會夠空管

一打免找

我夢見好多系統都係咁
幾日restart一次 因為memory leak
32bit 上限4GB
十幾年前嘅科技

32bit....

咁二十年前用舊果套，咪一樣run得好地地。

同埋全球其他繁忙既機場，都唔係個個都用64bit架嘛？

巴黎機場都仲係用緊Windows 3.1

香港政府質素

Hong Kong Government Quality

支援科技發展

32-bit

800x600

Netscape

起大白象就咁鬆手
整個好D嘅系統長遠都慳唔少錢啦
仲話三跑
Hand唔handle到呀

32bit 哈哈

同架飛機更新導航資料都係用 PCMCIA 卡同 3.5 吋 floppy 啫

因為有d黑盒分左幾個channel 有幾個record 30 mins..有幾個record 2hours... 我有時要聽下黑盒record

咁你以後電腦死咗，俾新廠機嘅錢去新高登執舊機用啦。

買系統條友就入左人地公司做

而家講緊ram喎大佬 你擺個kernel入去ram到做乜鳩 重加兩個句號想表示你好無奈？

有得救，再科水換套新系統比你

32bit...

炒晒d IT9

是撚但部手機都64bit 4gb ram+啦

執池左佢啦

User name:root
Password:root

咩kernel咁巨型

4GB ram

咁點呀？開多個project轉64bit囉 開發公司fat fat啦

不知所謂
呢啲系統diaster recovery 係基本
你就嚟爆ram fork 定出嚟replace 佢有幾難

政府當年上win7 死都要行32bit版，又要上新version，又想兼容舊system
依家咪幾好囉

香港依家已經講死機

我以為出左十幾年既fsx 先會有out of memory問題姐
點知連ATC 系統都可以有OOM

正苦做標書已經十幾年前 用當時個spec 去lock down.

起機場時好多pc 係win NT 同3.1

it狗

netscape

唔係用 magnetic tape 咩

有d 19 application 只係support 32bit windows
不過政府野真係好19

用個64bit compiler compile有幾難？可能又要收機管局幾千萬

以前做暑期工幫某政府部門desktop換機
一堆廠機買返嚟要幫佢地轉曬做win7 32bit
見d user 試機要用xp mode 開d十幾廿年layout嘅application

Foxpro

56k 已足夠

成篇個重點係第一句：前特首曾蔭權爵士任內構思.....

一句就將責任推卸得一乾二淨

linux ... 咪笑死人啦...

原來香港真係第三世界國家

真係多就唔會死機啦！
用下個腦啦

而家文書機都唔只用4GB啦

面對每日大量的航班，機場的航空管制系統就擔當着保障安全的責任。最近倫敦城市機場就決定興建新的空管系統，全面採用數碼方式運作，不再是傳統目視方式。

這個新式航空管制塔高 50 米，配備 14 個固定相機和兩個可移動式相機，合成出 360 度全景高清影像，然後傳送至位於遠離倫敦的 Swanwick 的 NATS 控制室中，透過 14 個環形擺放的高清螢幕實時顯示，另外重要資訊例如天氣、航班編號和指示燈號等都會在上面顯示。除了影像之外，機場所有的語音通訊和數據都會連接到這個控制室，提供遙距控制。航空管制員可以實時放大特定區域的影像達 30 倍，配合各種顯示模式，可以讓他們更快作出反應。

這個遙距空管系統在瑞典 Örnsköldsvik 和 Sundsvall 機場已經在使用中，倫敦這次引入新系統的成本約為 6 千萬英鎊，將會在今年年底開始興建，預計明年落成，2019 年開始啟用。據稱新的系統擁有更長的使用壽命而且可以輕易升級，相信可以使用 30 年或以上。至於網絡攻擊，他們表示已經採用最高級別的保安，相信不會有問題。

英國已經準備玩新野

我覺得似係程式overflow多d

垃圾寫既野比100PB ram 你都係會爆

6億可以玩呢套野 香港13億買垃圾

痴鳩線

因為sub contract咗比大陸公司，同大陸喱買過嘢都知，佢哋文化係為咗慳一蚊成本可以整壞你過萬成品！

on9到震

去深水埗搞搞